prob神手請入

Biased coin,P(Head)=0.8
If The Biased coin is flipped repeatedly until 3 CONSECUTIVE heads have been observed.
Find the probability that exactly 6 flips are required.
求救

0.2x0.2x0.2x0.8x0.8x0.8？

oooxxx
xoooxx
xxooox
xxxooo

Ans係0.1024

巴打跟住可以點計

應該得xoxooo,ooxooo同xxxooo 3個模式

仲有oxxooo

我錯了，對唔住

0.2*0.8*0.8*0.8 = 0.1024

頭兩次flip乜都無所謂 只要第三次係tail而第四五六次係head就得

oxxooo

最後3擲一定係head
咁第3擲係tail
因為係head就第五擲已經收工
所以而家係計哂頭兩擲嘅可能性
0.8 0.8 0.2 0.8^3
0.2 0.2 0.2 0.8^3
0.8 0.2 0.2 0.8^3
0.2 0.8 0.2 0.8^3
加埋就係答案

直接1*1*0.2*0.8*0.8*0.8咪係答案 頭兩次係咩根本唔重要

點解唔重要

樓主唔明嘛

只要第三次係tail 頭兩次出乜都唔會構成3head

唔洗排次序咩？

Sorry thanks

let Xi be the state where there are consecutive i heads up to that point
and N be the operator that gives the state after one flip

after one flip, there are probability of 0.8 that it will go from Xi to X(i+1) and 0.2 chance that it will give back to X0

so N(X0) = 0.8X1+0.2X0
N(X1)=0.8X2+0.2X0
N(X2)=0.8X3+0.2X0

we note that after the game reach the state X3, ie 3 consecutive heads have been observed, the game will end, so

N(X3)=X3

we can let N be the matrix
(0.2 0.2 0.2 0
0.8 0 0 0
0 0.8 0 0
0 0 0.8 1)

then the 4-th entry of (N^j)*(1 0 0 0)^T is the probability of the game is ended on or before j-th move

so the probabilitiy of the game ending exacting on the sixth turn is the 4-th entry of (N^6- N^5)*(1 0 0 0)

0.2 * 0.8^3

3rd must be tail. and 4-6 must be head

只要第3次係T 尾3係H就直接完
頭3次出HHT HTT TTT THT 都唔會完
所以只要計尾4就得 頭兩次可無視 姐係1

你抽咗後面 0.8 0.2 0.8^3
出黎 入面就係所有可能性加埋=1
所以上面個位巴打話唔重要就係咁

0.2x0.8^3

1-頭3次都係head既機率再乘連續3次head既機率
應該最簡單

(0.8^3 x 0.2) x [ (0.8^2) + (0.8 x 0.2 x 2C1) + (0.2^2) ]
=0.1024